中國喊停今年度陸生來台 「考慮兩岸關係」

中國教育部決定暫停今年度陸生來台就讀工作，並稱是綜合考量新冠病毒（Covid-19，俗稱武漢肺炎）疫情及兩岸關係形勢，所做出的決定。
相關新聞：外資：Apple驗證快馬加鞭 9月2款iPhone 12先報到！
綜合中國媒體報導，中國教育部港澳台辦負責人表示，已在台灣高校就讀並願意繼續在台升讀的陸生，可依自願原則留在「島內」繼續升讀。

綜合考慮疫情防控和兩岸關係，中方決定暫停2020年大陸各地各學歷層級畢業生赴台升讀工作。

不過，大陸高校今年對台招生政策不變，中國教育部表示：「有關高校招生信息已在內地（祖國大陸）高校面向港澳台招生信息網發布」。（即時新聞中心／綜合報導）
本新聞文字、照片、影片專供蘋果「升級壹會員」閱覽，版權所有，禁止任何媒體、社群網站、論壇，在紙本或網路部分引用、改寫、轉貼分享，違者必究。

台灣係咪又被迫獨立左

推